美國西部驚現福島輻射魚 專家：對人體無害

美國研究機構「伍茲霍爾海洋研究所」(Woods Hole Oceanographic Institution)近日在奧勒岡州的提拉穆克灣(Tillamook Bay)及黃金海灘(Gold Beach)發現輻射魚，並相信這些輻射魚來自日本福島，這也是美國西部海岸首次觀測到有福島輻射魚的出沒。

為何科學家會推斷這些魚來自福島？據《今日美國報》報導，因為這些魚都被檢測出含有「銫-134」(Cesium-134)的有毒輻謝污染物，「銫-134」也被稱作是福島核災的「指紋」。而先前也有報告指出，加拿大的鮭魚也被驗出含有「銫-134」輻射物質。

但科學家指出，現在看到輻射魚身上的輻射毒物含量，已經非常低，對人體不會造成傷害。

（施旖婕／綜合外電報導

41J

食得之但係望到佢個咀都食唔落啦下話

去到快活撚有嘴咩

可能去到電視機 電話果d水平呢

bam

張圖做假？定新聞都假？

Why not both?

魚扒，壽司只係見倒一片肉，可能已經食左好多餐

施旖婕

why not both